SpaceX昨晚再發射 成功回收「五手火箭」創紀錄

美國太空公司SpaceX日前成功將2名太空人送上國際太空站，達成多項航太里程碑，但SpaceX並沒有因此暫時停下腳步，而是於稍早再送60多顆衛星上太空，特別的是，所使用的運載火箭已是第「五手」，且射後再度成功回收，創下單枚火箭最高回收紀錄。

完成送太空人離開地球的重大里程碑後，SpaceX隨即於美東時間週三晚間9點25分執行發射任務，運送超過60顆衛星上太空，這項任務是創辦人兼CEO馬斯克「星鏈」（Starlink）計劃的一環，星鏈計劃目標是在近地軌道佈滿覆蓋地球的衛星群，未來便可不需透過地面通訊設施接收網路訊號，就連偏遠地區也能享有高速網路服務。加上此次發射的衛星數量，軌道上將有480顆星鏈衛星。

由於星鏈計劃需部署大量衛星，恐嚴重危害天文觀測，引起天文學界反彈。對此，SpaceX也藉此次發射驗收新設置的系統是否能有效阻擋太陽反射，減少對地球天文觀測產生的負面影響。

值得注意的是，此次所使用的獵鷹9號火箭已是4次回收後第5度使用，且發射後再度順利回收，創下SpaceX成功回收火箭最高次數。

Starlink衛星可肉眼睇到 所以有部份天文愛好者屌鬼

支那：火箭射落民居

tesla個ceo真係人生贏家黎
繼steve jobs後對世界科研影響最大既人

其實上ISS個艙理論上都可以回收再用?

仲勁過九星連珠

好似話用多幾年起過個新太空站

雖然唔係真落手 但賭身家都要做無邊幾個

係上面起飛船建做廠仲好
只係需要用火箭運上去
砌好直接係上面出發,
慳返D上落, 風險

上太空站睇咪唔怕遮住

steve jobs對科研有乜貢獻?

屌 咁過癮嘅

中國仲係度自主研發
人地私人企業已經可以重用火箭、引擎，連返回艙都已經可以重用

中國隻神舟咁多年唔射人上去，係咪收咗皮

SpaceX佢真落手落腳做

原料呢

Dragon 2係可以重用

未來便可不需透過地面通訊設施接收網路訊號，就連偏遠地區也能享有高速網路服務。加上此次發射的衛星數量，軌道上將有480顆星鏈衛星。

推倒中共網路長城?

想知repair 點做 同埋壞左一粒 係咪會有地方即時無signal

理論上其實都係nasa班人比人來

呢個有冇巴打識野可以解釋多少少？
就咁睇就好似好撚勁
係咪唔洗再用香港smartone 3 csl 呢啲？
直接用starlink network？

而家啲火箭可以不停射

咁Elon Musk偉大好多，佢心願係人類可以喺火星生活

係佢真係好痴線，個工程師話做唔到，佢殺左佢，自己落手做，仲解決埋啲難題，效率又提升左

條友冇睇Elon Musk傳記

佢殺左佢

好撚正
美國

好痴線

有d懷疑佢係第一個試緊佢之前研究果隻neuralink 既人

mobile 生態

想接 iron man 棒 ?

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

勁撚過Steve Jobs 好多啦

真人版tony stark

好勁

回收真係正

上次雙火箭回收震撼啲.

Smartphone改變左好多唔同科技 醫療 運輸 娛樂領域

starlink個衛星射微波落地下
再拎整個pizza盒大細嘅轉換器轉譯做wifi訊號
但starlink好似話唔做市區 專做偏遠地區同比軍方之類做衛星電話咁

宇宙世紀

衛星微波炮

坦白講 你覺得NASA呢幾十年無諗過呢問題？

自行研發

NASA受政府既政策, $限制
SPACEX起自由度大

5G絕對係走錯路
匪國仲ALL IN正白痴

地球人用既GPS，飛機上既GPS，都係靠天上衛星拎資料，如果未來衛星都可以高速接受數據既話，理論上地面發射站（電信商）其實已經唔需要存在，除非速度or價錢上係有優勢既話都仲有價值既

falcon heavy 係回收3枝

但中間果支好似fail

咩唔係真落手 呢條友唔係淨係賭身家咁簡單，佢10歲開始已經開始CODING，之後創立埋PAYPAL。

FROM WIKI:

材料科學我唔知佢幾勁啦，但係軟件工程同物理同數佢都係勁，有幾多大老闆(物家幾十億級別)可以自己落手做埋工程師??微軟BILL GATE可以，APPLE STEVE JOBS都可以。所以話佢係現代IRON MAN 都不為過既

佢話自己睇書學整火箭

吉祥之兆

無 fail, 第三枝land 係 of course i still love you

iron man原型唔係就係佢咩

贏左蘇聯冇對手就唔再燒錢上太空如果唔係條痴線佬一心上火星幫手燒錢，侵侵都唔會想搞太空戰隊

原則上可以推倒中共網路長城

只要放個接收器喺屋頂就用到

所以打熱戰老美真係唔會輸
一野隊瓜哂啲衛星 無定位睇你仲點玩

資訊科技
21世紀進入訊息時代

咁starlink肯定頂唔順幾十億人抽插嘅
主打都係商用同軍用
而且連線速度及唔上5G 點要有本地通訊商

N手飯

Musk可以同真嗰個Tesla比

steve jobs可以？ 你搞笑？

Elon Marks 奶共㗎喎
邊有可能

可惜奶共 親反人類勢力

睇返舊片 又真係

澳洲終於有救

唔同Level唔好攞出黎啦

火箭科技靠實驗多過靠理論好多

NASA錢限制就唔大嘅
你睇返射人上太空果日NASA個講法係佢地洗政府錢 唔可以係咁失敗同安全要做好D
Space X係私人公司 瘋狂trial and error都得

之前講左唔會飛過去中國上空 驚比佢射落黎

唔係，原型係呢個

喺支那開一間廠姐
人地仲要唯一唔奶民主黨搞到比MSM狂抹黑既天才+有錢佬嚟

又啱喎

波音係咁升關唔關事

佢自己都係太空工程師

唔關

可惜奶奶地共

佢已經表明starlink 唔會對中國防火長城有任何影響

殺左佢？

唔知邊條片Elon 都講過

錢既限制 主要係運用既效率
NASA 好多時都係批contract 出去比private 做
一層一層既supply chain 令到太空科技呢樣原本已經好貴既野
更加貴

SpaceX 直接自己搵一班物理學家返黎 由零做起
由零件到 可用重火箭 慳慳埋埋 發展火星大計

5手回收
平人一半佢都賺到笑

你以為iron man係08年創作？

US$19xx / kg

個方向好明顯正確過5G，放錯資源整左一大堆垃圾出黎
用嗰D錢放埋去核聚變仲有前景啦
不過共呢D反人類組職點會為人類貢獻

有冇月球去又冇太空站喺上空， 射人上去做乜鳩

dyson 如果肯玩電動車有無得同tesla 鬥
一樣係科學狂人

殺一敬百

等睇佢會整到下一代太陽能板會用埋之前講個隻超級黑嘅物質落去搞到反唔到光

幾時有死兆炮

其實美國私人公司好多錢

咁多衛星一齊集中用微波射去地面某個人咪做到暗殺， 直接隔空叮熟

炒呀，手殘打左字

生意佬上神枱

用條命 激發潛能

咁先對得住Tesla呢個名

支那果啲射左上天
俄羅斯輪盤咁睇下邊個國家唔好彩接受

衣家唔用嗰隻黑物質喇, 因為會有吸熱問題.
衣家係整個shield 去擋點陽光, 等佢唔好照到D 會反射落地球既部位

08年真係轉捩點 見佢做訪問一諗起就想喊
好想睇佢完成火星夢

容量始終有限

我諗一般人都對回收booster嘅難度冇咩概念
space x有條片正正集合晒唔同種類嘅failure
睇完你就feel到其實回收到一次已經好痴線
依家仲要連續五次

睇完上面嗰條片 再同今次對比一下

炒緊太空科技股

競爭對手

咁政府無筆直就唯有係私人企業到發展
互優互利

應該唔夠功率 除非係你比個錫紙之類反射到微波嘅野包圍
如果唔係搵架MQ9會快D

sor9以前睇過嗰個老高
被佢呃咗

你呢個心態同初初發明寛頻但你用56k一樣，心有幾大，世界就有幾大

佢個競爭對手成功發射唔係會令到佢跌咩

SpaceX 隻Starship 咪類似咁既concept
第一次發射先射隻飛船既本體上orbit
然後booster 降落返地球
第二次(到第N次)發射運送燃料或者其他payload，喺orbit 同飛船對接
所有野準備好晒，Starship 會由orbit 出發去月球或者火星

以後都係度?

唔計容量啦, latency 都唔可能做到地面咁快啦
唔好同我講科技發展乜乜柒
如果突破到光速人都唔係地球啦

咁5g都係啱啱發展
民用方面 等覆蓋大d再下定論都未遲

以前可以囉，近呢二十幾三十年就未必得。佢同佢拍檔Steve Wozniak以前一齊搞起第一部APPLE電腦，咁雖然佢做SALES既野多D，但果個年代唔識落手做冇可能同人整到一部電腦出黎。

佢係有D技術知識既，以前佢同佢拍檔Steve Wozniak寫ASM甚至是直接的用方格紙寫機器碼，不過後來寫得唔多。因為FOCUS左係商業果邊，而佢商業操作又的確勁過佢既SOFTWARE&HARDWARE技術，咁之後冇做技術就再落唔到手咁解。

但老實講句，佢拍擋點解技術能力咁高都唔夠佢有錢? 因為一間企業最重要係搵錢。商業不正確比技術不正確更加致命，咁所以商業決策人地位會高過技術決策人，錢途方面都係。 咁當時好似ELON MUSK 商業技術都勁既人做老闆就最好，兩邊都唔會得失。

波音隻starliner delay+bug 到幾時

你呢個問題就關乎股市係咪理性
事實上佢地的確係競爭對手

Starlink唔係for replace broadband

有錢我整隻太空母艦都得啦
吹撚到佢改變未來

有能力咁做+敢做，世上已經冇咩人做得到

表面係民用，實際係軍用

用私人公司名義搞軍事科技

老高好多野都係老點
佢叻在將所有碎片整合成一段3-4個字既精彩短片

始終政府ge 靈活度 同 私人公司 無得比。
例如之前香港政府搵口罩，俾人話佢仲要出tender 搵最低價，食古不化。但另一方面，如果政府唔跟程序做漏個step，就算買到口罩，之後有人問點解買咁貴 / 點解買呢間，好難話「得呢間有貨」就解釋完。
所以而家Elon 主動舉手要做，某程度上幫左NASA 同 美國政府一把。

一黎就光速點夠你講呀大佬，20ms係咪都唔撚夠你睇4仔呀？自己上網搵下starlink個latency 幾多先屌人啦。有你呢d人乜都話唔得，要快過光速先得，咁你屌西係咪要快過光速先屌到西呀？

同kingsman 1
samuel jackson個滅絕人類大計係咪一樣

其實咁實都幾型 好有科幻電影感

美國就係想用太空資源整大空母艦！

姐係咁，如果你係二世祖，乜7都唔識，但有大大舊錢扔落去搵人整太空母艦又整到，咁你就唔算係改變世界既。

但如果係白手興家，再賭身家去整太空母艦，而自己唔係淨係吹水會落手落腳做埋工程師，咁咪叫改變未來。

講到尾你都係以為人地係吹水佬，舊錢又唔係自己搵番黎既，以為人地淨係識扔錢搵人做自己UNUN腳姐。，但事實唔係囉。

你知唔知佢同波音兩份contract差左幾多錢，nasa比好大份波音，佢要係有限資源下，仲做得好過波音，有時啲野唔係錢就得

假設成功回收到
好似話慳左4分之3 成本
以前幾年一次 一爆炸直頭重創
當幾年前出現無人機拓住杯水都唔跌
仲有掟水樽企係度既片多左
可能有人諗係咪可以玩回收

應該係 d衛星處於低軌道

返工同腦細講做唔到 佢話要殺左我 你問我答

咪即係：你同我死掂佢

佢玩既野其實勁好撚多

老高冇講錯佢話電影版iron man原型係佢 漫畫版唔係

討論下啫

佢仲有間solar city
雖然而家未撈得起
但又係野心好撚大既計劃黎
條友好多諗法都好撚痴線

你可以睇番

其實係飛咗3次，只有第二次成功回收center core, 可惜係海上運返黎個陣整爛咗

唔明點解上面班友拎musk同sj比 sj係勁 一個係消費層面既智能手機革新 另一個諗定幫人類 移民去火星...差咁遠 musk除咗錢以外 佢真係零開始
佢係話2025年登陸火星

呢啲咪真係叫做環保囉

好過支那啲火箭甩皮甩骨周圍污染地方

感覺上政府嘅野，打政府工，做得耐，就愈黎愈官僚
NASA 就有啲咁嘅感覺

SpaceX旨在為地球上服務欠缺的地區提供頻寬互聯網連接，並為城市地區提供價格優惠的服務。 該公司表示，出售衛星互聯網服務所產生的現金流將是資助其火星計劃的必要條件。

starlink月費幾錢? 如果唔貴既話我轉用starlink了, 好過比香港D 19電信商賺
當係資助下elon個火星計劃都好

睇相連個control panel仲好傳統
會唔會咁多問題嘅原因之一

你就真係吹水啦

日日上去捉北斗
無引擎無衛星
食得屎啦

哥燒嘅唔係油，係銀紙
痴線，爆一次都唔知幾多個億係度

推

中國講明境內用到starlink既話會打佢d衛星落嚟

如果d衛星係中南海上空出現一定好震撼

如果當初Nasa無分幾間出contract 只靠波音就67

聽過無煙城未
想知solar city 有幾痴線?

但一邊唔使錢 呢邊都幾明顯要錢

平常人會覺型
但要做research就真心多得佢唔少
呢啲extra signal會block左啲星光同輻射
咁做出黎一係睇唔到想睇嘅野
一係個noise大到抽筋

不嬲個世界都唔介意比中國自己畫個圈撚啲國民

依家個世界嬲係中國搞到人地國家國民

講真中國人。幫你 中國人同埋政府一齊屌你。唔幫 人地又有錢賺 又影響唔到 幾happy

火星最難搞係溫度

NASA算咁啦 SPACE X當年都係受過NASA雪中送炭比佢 落定訂單 投資資金去撐住

正一阻住地球轉既垃圾國家

要重建大氣層

美國太空軍

你整隻無人機頂住水樽唔好跌先講。
(係自己整無人機，唔係買返黎改)

有錢就得大陸晨早攪掂7nm 。

不如話距離
最近都要半年先去到

即係香港冇得用

Steve Jobs 除左帶起智能手機，仲帶起左3D動畫

買定tesla股票等十年會點？

要裝一大舊野先用到starlink
starlink 目的跟本唔係取代5G 6G 7G NG

始終用緊政府錢 要過國會難免會官僚化

4月13日，總理衙門致電裕祿函，稱京廣鐵路將修至正定，現接鐵路總辦比利時人沙多來信，保定至正定一帶，有義和團匿名揭帖，稱於4月19日要拆毀鐵路，攻擊洋人，要裕祿預先防範。4月29日，北京西城張貼出這樣的揭帖：「……天意命汝等先拆電線，次毀鐵路，最後殺洋鬼子。今天不下雨，乃因洋鬼子搗亂所致。」

百幾年前義和團拆電線,拆鐵路
而家又打人D衛星落嚟
history repeats itself

睇錯五毛火箭

咪就係得個射字，又駁唔到太空站，又唔會太空漫步，又降落唔到月球。
最重要前題係射上去時唔好爆都唔一定做到

你錯, starlink 除左主打偏遠地區, 另一賣點就係latency 低
elon musk 解釋話因為光速在真空係比在光纖中快.
所以starlink 係需要用好多好多低軌度衛星, 而唔可以用同步衛星, 原因就係要夠接近地面.

佢地想自製個太空站

ubuntu創辦人都係

低能，就算有幾千個衛星
相對地球大小黎講根本來nth
要望到個衛星應該仲難過中六合彩

可能睇得太多生力啤套total recall

實際影響會有幾大

仲搞....
個天宮一號已經瀨晒嘢

我係美國人呀hi

up

已經delay咗

原來係咁

7:58 pm, 4 Jun 2020
Starlink-7,8 NEW, BRIGHT (2.0) for 3 mins
Look from SOUTHWEST to NORTHEAST (details)
Elevation (from horizon): start: 10°, max: 71°, end: 10°

你今晚放工望下個天可能見到

強國人又有飛機可以打了

仲未認識到共產黨利用反人類手段想制霸全球

你都坐咗幾耐水飯

好勁。。

隻玉兔玩咗兩日就收皮， 想起個維持喺地球軌道嘅太空站

Starlink 座

接見香港創科焗焗腸

原來有tracker

唔算，依家接佢落去見佢先算係

嗰個年代好多科技公司都係幾個創辦人寫code創立出嚟....

依家用mouse嘅圖形使用者介面都係steve jobs喺xerox度參考同發揚光大，仲改變咗人用電腦嘅方式

elon musk 呢條友真係Cls

咪撚玩啦。。。

試下睇清楚啲先

NASA始終都係政府機構唔可以好似有太創新既idea，佢地都可以整回收系統，但問題國會批唔批咁高風險既項目。

到最後NASA都只可以做Ｄ好保守既項目，例如送機械人去火星等等，而且估計佢地連機械人既壽命都估得好保守，由估９０日到最後可以維持幾年。

另外唔好以為Space X可以一個人攪點，冇NASA／政府幫手跟本冇可能咁快攪得點。

香港人用條命返工

我覺得動畫同科研都無乜關係?

3D動畫有好多IT野架

你部電話收GPS 好難mei?
得31 粒衛星咋喎

肯投資 US$10 billion 去搞舊唔work 既野, 真係唔知幾低能先做得出.

出多幾次千人計劃，好快抄到番黎

條友有次俾人訪問成粒鐘，完全從技術角度解釋點解要咁做 ，點解有啲嘢做唔到，有乜計劃去解決
完全係一個物理/工程佬示範 problem solving

佢唔係跟得咁深入跟本無可能可以講成粒鐘

航行者1 2 號先係NASA 既高峰

呢句正

有咩科學發展 同smartphone/steve jobs 有關?

我求其數個 bill gates 都更大貢獻啦
佢都起碼有篇數學論文傳世
不過好多人都唔知
反而盲目崇拜簡約美學同銷售見長嘅jobs

即係好似你係好黑嘅夜晚 好遠咁觀測一支著嘅蠟燭
咁冇影響下當然會好光
但而家係附近嘅地方突然著左粒燈膽
咁你咪難觀測到支蠟燭

係太空做廠係好麻煩既事，一來要養堆人係上面，二來焊接要用氧氣

條友遲D會唔會整個星際門stargate出嚟, 玩星際空間跳躍

I see
仲要射過萬粒 睇怕都幾麻煩

33:17開始

侵侵都講左幾耐關於Elon Musk 既成就 又非常非常之多謝佢

多幾粒星睇下唔好咩

人造星點同

apple 其實係 end user product quality較好, 同埋推廣左流行科技大眾化
講科研技術, 個貢獻其實比唔上好多科技巨頭
係一堆ifanboys 對科研冇咩認知, 又想 justify 自己比嘅錢, 所以盲目worship apple, 吹到佢係最勁咁

本身啲星就係n咁遠黎
啲光同輻射本身就弱
本身要觀測呢啲星就要用鬼死咁大嘅天線
然後你整架係隔離燦住哂
唔屌9你都唔得啦

仲有PayPal

到時starlink就係6G

佢啲訪問片都好好睇，之前有睇佢講點解要研發電動車

Starlink 可以配軍方無人機

好細舊喇wo
揸開RV出效外可以無限上網，做野人都no problem

I need 片！ thanks

咁要取代5g 起碼要整到可以放入電話

遲d 會唔會真係有軌道電梯

船隊可以係海上平價上網已經濕曬

起步階段
成熟咗仲咁講先再鬧

小粉紅：利害了我的国

同一條橋用兩次就唔會work架喇

咁應該係掉返轉
it科技對整動畫有貢獻
唔係動畫對it科技有貢獻

可唔可以唔好用"有貢獻"依D中共八股文？
同埋成件事無話邊個業界益邊個業界

AMD Lisa su?
佢應該有親手研發個CPU

你ban人都講下你覺得點先啱
Contribution中文點譯？？
動畫來講 科學研究點計唔係
你又可唔可以講下你點睇呢

你咁講，
好多科學研究嘅人都係細個俾科幻作品影響在先，
例如太空探索、虛疑實景、機械人之類，
唔通又叫動畫益左it科技？
電腦動畫有D IT技術例如面部追蹤同起3D模型，
之後都可以演變成相機監察同3D打印嘅用途，
D野係演化緊落唔同業界，而唔係邊個貢獻邊個

你啱 有道理
Btw Contribution中文點譯？ 你都未指教

巴打
我講緊果d 話會阻到天文觀察既情況
唔係講接收情況

呢個仲誇張

我唔係翻譯專家，
但我可以答到你"貢獻"中文係動詞而唔係名詞，
大家會講"XX貢獻YY"而唔係"XX對YY有貢獻"，
例如"小貓咪貢獻社會"
或者你可以改用"建樹"，
詳情可以考參文學大師余光中依篇講"英式中文"嘅文章：

條屍有無射埋出太空

我都唔係專家
不過分享下啱啱搵到台灣教育部嘅教育百科

「貢獻」唔止動詞屬性
亦可作名詞

就算點講都回避唔到句“有貢獻”係中共常用八股文囉

VisorSat 設計。

今年早些時候，SpaceX 曾推出「DarkSat」解決方案，透過將某些白色零件塗成黑色來降低 55% 光線反射，然而黑色油漆吸熱導致衛星溫度升高，塗料也依然會反射一些光，使得該方案不甚理想。

因此 SpaceX 改推出另一個解決方案「VisorSat」，透過在衛星上安裝了另一個遮陽板系統來減少從衛星反射回地表的光，在此次新發射的衛星中，有一顆便試安裝了 VisorSat 遮陽板，如果按計畫進行，則 VisorSat 方案會更勝於 DarkSat，未來可能加入星鏈衛星標準設計程序內。

不過，天文學家還是得等幾個月後新衛星到達預定軌道高度，才能用望遠鏡來評估衛星是否真的「隱匿」了，而 SpaceX 也要確認加入遮陽板的新設計是否存在什麼缺陷。

服了，in elon musk i trust

咁jobs都叫轉變左人類既生活模式 有樣野比人忽視得好緊要
就係佢帶起mobile device呢樣野 唔係mobile phone咁簡單 對收集數據黎講進一大步 唔係既話big data唔會行得快咁多

其實skylink係肉眼睇到
即係算近地軌度 其實係觀測上係好撚阻定

elon musk我覺得勁在係個世界觀 個概念 個野心
當sj , bill gay仲係建立係商業 服務 想優化人類生活工具
但elon musk玩星際移民 新形城市 新能源 呢d已經係去到人類呢個物種未來進化既概念 成個世界觀大好撚多

電影iron man 1佢有出現過

幾靚吖 天文奇觀

其實佢就係space x既首席工程師，佢係落手落腳去做，吾係坐係到等偷其他人既功勞

Discovery channel 喺發射crew dragon前 出咗套紀錄片 叫 "NASA and SpaceX - Journey to the Future"
講述nasa同spacex合作過程, 發跡史, 成功失敗.etc 有興趣可睇下

spacex 估計係無得hea

哭𠹌左

5G最大問題係對健康影響成疑

如果之後拜登上場會點?

天才救世主

炒嘢報價會快咗

奶共Elon Musk都好吹奏
兒燈仔始終係兒燈仔

今次拍得幾好睇

睇下個遮光板效果點

只知5g民用上 未話好睇到好有用

SpaceX starlink 第8批
5:20 直播

iron man 呢個角色本身就係參考佢造出嚟

有心，睇緊！

漫畫好似1963年已經有ironman

iron man 1963年創作出黎 , SpaceX有咁耐?

呢啲咁勁嘅人應該好快會因為意外而死

打咁撚大堆傻閪野但無人理

First stage landing success
今次個cam 好順

land到

好似上次開始就無斷signal

其實真係好勁

搭單個兩粒成功

其實有3粒坐順風火箭
不過我直播只係見到2粒

*3粒

第3粒好似準備放就cut咗？radio聽到

T+00:18:22 見到晒3粒

點解咁講？

擺明啦

SpaceX does not expect to be able to confirm separation of the Starlink satellites as it occurs because the Falcon 9 rocket will be out of range of ground stations.

The live webcast remain up until the next ground station -- at Diego Garcia in the Indian Ocean -- acquires signals to confirm a successful deployment of the Starlink satellites.

要飛到印度洋測控站上空先確認到星箭分離

等佢upload片

我地係香港不嬲都睇唔到就無所謂 係外國無光害睇星真係想像唔到個天可以咁靚

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

幾時開始正式提供服務?

移民

目前進度預計係：美加今年
2021年底前全球
source：

靚到

見到了

到時成萬粒係個天 無時無刻望上去都咁喎

冒充 SpaceX 頻道 黑客騙取 15 萬美元比特幣

SpaceX 在上個月底成功發射載人飛船「龍」並與國際太空站完成對接，引起全球民眾的關注以及直播，各大社交平台亦有為是次揭開商業載人航天序幕進行實時直播。然而，近日就有外國媒體發現在直播當日原來就有 3 個冒充 SpaceX 的 YouTube 頻道遭到黑客騎劫，並在直播期間合共騙取了近 15 萬美元的比特幣 (Bitcoin)。

近日有外國媒體發現，在 SpaceX 於 5 月 31 日凌晨時分發射載人飛船「龍」的當日，有三名黑客於 YouTube 上冒充了由 Elon Musk 所主持的 SpaceX 官方直播頻道，並將頻道名稱由原來的 Juice TV、Right Human、MaximSakulevich 改為 SpaceX Live 及 SpaceX，以製造假象讓部分用戶誤以為該帳戶為官方頻道，從而進行詐騙。

報道指出這些受黑客騎劫的頻道同樣在直播期間播放 Elon Musk 接受採訪或參加 SpaceX 會議的影片，並藉此宣傳是次的騙局，呼籲民眾主動掃瞄熒幕上的 QR Code 以支付少量比特幣，繼而獲得雙倍的回報，最終在兩日內合共騙取了約 15 萬美元的比特幣。是次事件被揭發後不少用戶就不滿 YouTube 未有採取適當措施以保障用戶的權益，要求對方就是次解釋及賠償，但就仍未收到任何官方的回覆。

YouTube 黃標就快，其他野就

希望會成真

正路佢係會做基站嘅backhaul
唔係取代4g 5g
有d remote 地方舖fiber 成本超高
就咁自己set microwave 成本都唔係少
全球大部分地方都冇香港咁都市化 所以見佢好多時都仲係3g adsl 速度上網

如果你覺得流動網絡都貴, Starlink你更加用唔起.

我當你無限金錢, 乜拎多件嘢好好玩?就算自動追蹤衛星碟再輕都要超過2kg. 跟住, 中國一定唔會俾你起地面站, 要覆蓋香港, 響哂台灣越南等地, 延遲大增又輸一仗

當你之後技術好成熟, 解決好多設備問題, 一粒星覆蓋到嘅面積再細都應該係台灣咁大.
有0.1%用戶都成兩萬個用戶, 兩萬用戶逼落一粒衛星度容量肯定唔夠.

所以先話用嚟覆蓋沙漠森林用, 唔係城市.

佢唔係同步軌道, 個可靠性唔多適合做backhaul喎.

就算頭頂一定有星, 換星所需時間係數以秒計.

澳洲日本啲超remote基站係用同步軌道衛星嘅, 不過得2~3Mbps同埋一定過500ms ping先係大問題.

sj對美術嘅貢獻大過科研

其實starlink 吾會取代5g,至少初期吾會。starlink 係focus 係偏果啲你肯比錢都冇好網絡既地方，軍方，航空，遊輪，科研呢啲地方，當然如果佢之後可以改良到個速度同成本再下降，咁再搶傳統5g既市場都有好大可能

對呢d行業好有用

咁又真係好樣衰既 而家數量少都話
第時全面覆蓋 成個天都係網格反光真係多得你唔少

勁到

最近喺度睇Everyday Astronaut 同Scott Manley
發覺Rocket Lab 都幾犀利
現役light rocket 主力竟然係由紐西蘭整同發射

美國公司去新西蘭開荒，整哂成個發射基地，火箭特徴係用電動摩打泵燃料。新西蘭政府特別成立自家太空總署，跟著澳洲鬼唔底得又自己整個。

2016先成立 咁快就出到rocket lab仲要開始有成果

澳洲… 最叻賣國家資源 航天野得唔得

Steve Jobs 公司嘅產品用喺好多科研平台上。或者咁講，佢貢獻喺提供多個平台(硬件十軟件)去做好多科研。同時亦帶動成個行業良性競爭，你聽過幾多iPod killer, iPhone killer, iPad killer 大家都以超越Apple 為目標

竟然係廣東話 巴打整架？

幾時上市

好似之後射埋佢上太空

仲搞埋人地老婆，老婆貼埋樓同床果下先好野
男人榜樣
綠帽留返比你地喇

Rocket Lab創辦人Peter Beck 本身都係紐西蘭人
不過冇你講咁快，佢地2006年成立，2017先第一次試射
但除左第一次fail 之外，之後11次全部成功

Rocket Lab 做既野都好癲下
用碳纖整火箭，3D print 整引擎同kick stage
之後仲諗住用直昇機capture 返stage 1

"NASA planning on emergency escape from ISS using SpaceX Crew Dragon – News Landed"
因為之前static fire 炸左個舊capsule，依家demo-2不斷加任務

好正

真係SpaceX 之後就到佢

聽朝就6點又射

走佬test

睇reddit 好似Delay到去 25/Jun 20:39 UTC

今晚半夜四點半射

又改